亞洲國際博覽館擬擴建 料費用逾40億元

亞洲國際博覽館行政總裁哈永安指出，博覽館已連續7年營業額及出租面積錄得雙位數增長，今年全館人流或出租爆滿日數達到66天，較去年多6天。博覽館在春秋展覽旺季已有場地不足，令部分生意流走情況，部分展覽也需改期遷就場地，形容現時已到博覽館擴建的「適當時機」。

哈永安指，博覽館毗連有一幅面積5.3萬平方米，他指這是全港唯一已規劃作展覽及會議空間的地皮，認為適合作亞博館擴建用途。他說，亞博館在最近1年曾對地皮進行第二期擴建的初步設計研究，由於地皮是已平整及不需改劃用途的「熟地」，估計一旦落實擴建，可於2至3年內落成，剛好配合附近機場北商業區及港珠澳大橋等發展落成時間。他說，作為亞博館管理公司，對政府於有關地皮的發展方式持開放態度，但認為面對會展空間不足，港府應盡早啟動有關地皮發展。

亞博館初步研究估計，若在有關地皮擴建，可增加94萬平方尺樓面面積，與亞博館現時規模相若。初步計劃建議除提供博覽空間，也可因應會展業發展趨勢提供會議場地及其他可出租空間。亞博館曾對擴建計劃費用做初步估算，但哈永安拒透露具體金額。據了解，發展成本主要為工程費用，參考現有第一期發展，2005年落成成本約20多億元，估算2期擴建的工程費貴約1倍。

商經局指，港府已採納了經濟發展委員會轄下會展及旅遊業工作小組的建議，就香港未來會議及展覽設施的需求完成了顧問研究。當局會留意大嶼山的發展，以及會繼續留意和考慮於其他地點發展會議及展覽設施的可行性，包括選址附近應具備足夠的住宿、餐飲、娛樂及交通等配套設施。

全年爆滿得66 日都擴建，你叫會展情何以堪呢

為咗就個幾場野擴建

亞博太遠搵鬼會去咩，擴大會展都叫有用。
等點票放返起市區唔洗運票運咁遠